%-------------------------------- Configurações --------------------------------

\documentclass[
  a4paper,         % Tamanho do papel: A4
	abntfigtabnum,
  noindentfirst,
	normaltoc,
	pnumplain,
	notimes
	% capchap,
]{abnt}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{url}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[pdfborder={0 0 0}]{hyperref} % http://www.tug.org/applications/hyperref/manual.html
\usepackage[alf]{abntcite}
\usepackage{listings} % http://www.atscire.de/index.php?nav=products/listings2 http://linorg.usp.br/CTAN/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf
\usepackage{textcomp}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor} % http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Colors
\usepackage[algoruled,longend]{algorithm2e}
\usepackage{mathtools, mhsetup} % fórmulas matemáticas
\usepackage[usenames,dvipsnames]{pstricks} % gerar os gráficos
\usepackage{epsfig} % gerar os gráficos
\usepackage{float} % dependência do H para posição
\usepackage[all,cmtip]{xy}

\urlstyle{same} % http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Hyperlinks#Customization

%-------------------------------- Highligthing ---------------------------------

\usepackage{color}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{dkorange}{rgb}{0.8,0.4,0}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.98}

\lstset{
  frame=tb,
  language=Ruby,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=fullflexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{dkgreen},
  commentstyle=\color{gray},
  stringstyle=\color{dkorange},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=2,
  numbers=left,
  stepnumber=1,    
  firstnumber=1,
  numberfirstline=true,
  frame=tblr,
  captionpos=b,
  backgroundcolor=\color{light-gray},
  aboveskip=20pt
}

\lstset{%
        inputencoding=utf8,
        extendedchars=true,
        literate=%
        {é}{{\'{e}}}1
        {è}{{\`{e}}}1
        {ê}{{\^{e}}}1
        {ë}{{\¨{e}}}1
        {É}{{\'{E}}}1
        {Ê}{{\^{E}}}1
        {û}{{\^{u}}}1
        {ù}{{\`{u}}}1
        {â}{{\^{a}}}1
        {à}{{\`{a}}}1
        {á}{{\'{a}}}1
        {ã}{{\~{a}}}1
        {Á}{{\'{A}}}1
        {Â}{{\^{A}}}1
        {Ã}{{\~{A}}}1
        {ç}{{\c{c}}}1
        {Ç}{{\c{C}}}1
        {õ}{{\~{o}}}1
        {ó}{{\'{o}}}1
        {ô}{{\^{o}}}1
        {Õ}{{\~{O}}}1
        {Ó}{{\'{O}}}1
        {Ô}{{\^{O}}}1
        {î}{{\^{i}}}1
        {Î}{{\^{I}}}1
        {í}{{\'{i}}}1
        {Í}{{\~{Í}}}1
        {*}{{\char42}}1
        {-}{{\char45}}1
        {_}{{\char95}}1        
}

\numberwithin{figure}{chapter}%for tables
\numberwithin{table}{chapter}%for tables
\usepackage{sectsty}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{black}\footnotesize\bfseries}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\parbox{\textwidth}{#1#2#3}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}

% Renomear listing e listings -> código e códigos
\renewcommand*\lstlistingname{Código}
\renewcommand*\lstlistlistingname{Lista de Códigos}

%--------------------------------- Informações ---------------------------------

\begin{document}
\titulo{Detecção de Eventos com dados do Twitter}
\autor{Augusto Zangrandi}
\instituicao{Universidade Estadual do Norte Fluminense Darcy Ribeiro}
\orientador[Orientador: ]{Luis Antônio Rivera Escriba.}
\comentario{Monografia apresentada ao Curso de Graduação em Ciência da
Computação da Universidade Estadual do Norte Fluminense Darcy Ribeiro como
requisito para obtenção do título de Bacharel em Ciência da Computação, sob
orientação do Profº. Luis Antônio Rivera Escriba.}
\local{Campos dos Goytacazes/RJ}
\data{2014}


\capa
\folhaderosto

\include{tex/0-epigrafe}
\include{tex/0-agradecimentos}

\sumario
\listoffigures
\listoftables

\input{tex/0-resumo}
\input{tex/0-abstract}

%--------------------------------- Capítulos --------------------------------

\include{tex/1-introducao}
\include{tex/2-deteccao_eventos}
\include{tex/3-processo}
\include{tex/4-classificacao}
\include{tex/5-implementacao}
\include{tex/6-conclusao}
\include{tex/7-apendice}

%--------------------------------- Bibliografia --------------------------------

\citeoption{abnt-repeated-author-omit=yes}
\bibliographystyle{abnt-alf}
\bibliography{bibliografia}

\end{document}

